把生產線移回日本 日資EPSON撤離中國 深圳廠大裁員1700人

美中貿易戰陷入膠著之際，中國工資和物價高漲，環保規範嚴格，又一家日商撐不過中國經濟寒冬，撤離中國，並已經裁員1700人，緊緊跟隨南韓三星、日商奧林巴斯、日東電工、尼康、感應器製造商Optex等外商撤離中國的腳步。

日商愛普生（Seiko Epson）證實，將在2021年3月關閉深圳市一座手錶製造公司。在手錶行業整體低迷的環境下，這個日本的高端品牌選擇將自家的業務進入「清算程序」。

愛普生關掉深圳手錶廠，保留工業機器人廠

愛普生在深圳有兩座工廠，一座在南山區，另一座在寶安區。據中國《證券時報》援引未具名消息來源報導，寶安區廠區外已聽不到機器的轟鳴聲，這座手錶工廠已停止聘僱新員工，並且已經裁掉了1,700名員工。

愛普生發表聲明證實，它正在關閉手錶製造部門EPSON Precision Work Shenzhen－愛普生精工（深圳），但其在中國的其他工廠仍正常運營。據悉，深圳生產工業機器人的2座工廠機器仍在運作。

愛普生在深圳共有3家企業，為1家分公司和兩家關聯公司。其中，分公司為愛普生精工（深圳）分公司，關聯公司則為愛普生技術（深圳），和愛普生精工（深圳）。

深圳手錶產線移回日本

該公司雖然沒有說明手錶工廠關閉的具體原因，但業內人士猜測，這可能是由於成本增加和銷售額萎縮，中國收緊環保規則也促使一些製造商搬走。

愛普生是知名的印表機製造企業，並且生產彩色投影顯示器、投影儀、掃描器、液晶顯示器、可穿戴設備等零組件，也製造自動化設備、機器手臂、工業機器人。

據稱，愛普生是將深圳手錶的產線直接搬回日本，所以，該公司2018年擴大在日本本國投資，斥資2.3億美元，在日本建立大型工廠，建築物面積約4.7萬平方公尺，產能大幅提高3倍。

德國零售批發商麥德龍也將撤出中國

隨著中國經濟走下坡，不只愛普生之類的製造商從中國大撤退，近期也傳出德國大型零售批發商麥德龍（Metro）將撤出中國，並已通過招標的方式開始出售在中國的業務。路透報導，有消息人士說，麥德龍的中國業務估值可能高達30億美元，而交易的估值在15億～20億美元之間。

目前，麥德龍在中國北京、上海等主要大城市擁有95家門市和房產，其中，在麥德龍中國業務資產價值當中，房地產占比最高，但是麥德龍和潛在買家之間認知的價格存在很大差距。仍需要進一步商談。麥德隆官網介紹，目前在中國擁有超過1.1萬名員工和超過800萬名客戶。最近一個年度，麥德龍在中國的銷售額達到27億歐元（944億台幣）。

成本過高
以前支那政府玩貼錢求外資入去開廠
宜家深圳搞環保d廠有咁多殺咁多
仲要搞埋社保 搞到成本高哂
基礎二級生產係支那好難做落去
只會越黎越多廠走 睇習帝點拆彈

日製優貨好過支製劣貨

大陸人終於可以比啲骨氣黎

熱列歡迎1700人加入三和大神行列

中或贏

支那人長期無工開就會做返賊
一街都係扒手，迷暈黨

又贏

支持將呢20年的世界供應鏈打破

又多1700人回鄉創業

冇事既 經濟轉型姐

趕走日貨 中國又贏一場

手錶係高階野
工人人工佔成本唔會太大
所以先搬得返日本
低階野就可能要搬去東南亞

台灣班賤種廠佬唔肯搬廠返台灣

聽支那同事講社保攪咗好多年，仲要每年都要有公司旅行
比較上嚟香港真係社畜

論保障支那人好識保自己人
係香港最撚識蝦鳩自己人

係 最鐘意睇人仆街 最後搞到自己都仆街

呢個就係仆街既報應

肥水不流別人田
錶價愈黎愈高
調返日本保質素
可以穩定品牌位置同質素

舊年臭閪支那話要查社保條數深圳咪成堆公司執粒

仲要等兩年？
到時會唔會已經深爆

EPSON新果啲 影印機 千零蚊部.
好抵玩

勞工保障個深層原因係怕班友上街燒車燒廠，香港人冇呢種習慣，保障你做乜？呢個先係現實，叫欺善怕惡，香港人偏偏咁抵得諗，唔壓榨都對唔住自己

香港老闆出晒名世界第一仆街（比支那、台灣更差）
多得港奴無論任何事都「要返工，不了」態度

供應鏈正逐步撒離，聽共產黨鳩吹上大灣區發展果班人要睇路

正
失業率再高d
遲d深圳大把後生工廠妹做雞任屌

下？我聽講社保好似係類似黑社會收保護費
唔同嘅行業有唔同社團，咁公司就要俾錢果啲社團咁
點都會有紀錄喎⋯查數查到執笠即係啲社團執？

日本醒目
趁佢病攞佢命
乘機打殘支那

抗日勝利
成功抵制日貨

個個都前隻支那間諜雞喺身邊

蘿蔔頭一早就應該搬離中國啦 終於趕走到佢地

可以點拆 以前就年年月月日日與民爭利，外資民企平民俾稅收斬到一頸血。
依家仲想留低外資咪減增值稅減利得稅，黑仔強都話減稅規模大啦，叫共狗拎返少少民脂民膏出黎就係度皇恩浩蕩咁，食屎啦

國庫空虛
呢頭減小小果頭巧立名目收返你

挑 根本無人睇好大灣區
就算有錢佬都係諗住當交保護費
唯一想去大灣區發展只有教畜辦學果班吸血狗，之前訪問果的私立學校果仆街幾撚興奮，屌佢老母

呢的咪政令不出中央囉
地方官好似你咁講巧立名目叫你錢
如果支那唔玩到朱元璋咁邊個驚你

共產黨真係吸血鬼黎
咁仲好 無晒人做生意等爆煲

真係做生意果班邊會信大灣區
吹到咁大都係交功課比上面d官睇

根本件事有錢佬睇得透過你同我

大灣區投資=參與支那經濟事務=引渡條例通過=一作反就經濟犯罪有理無理拉撚左返大陸先審

聽話呀？開送香港金融電信運輸公共房地產俾大陸企業，到時你班所謂大孖沙又唔會變窮人既，咪跪低含撚住張曉明春袋叫契爺囉

我就好撚簡單，仔我都唔撚生，賺夠退休就寧願去東南亞落後國家退休，最後半毛錢都唔會再益你支那狗

近日，在网络上出现了一些关于“爱普生撤离中国”的不实信息，特此声明如下：

精工爱普生集团在华共有8家制造公司和2家销售公司*。目前，在华制造及销售业务均运营正常，关于“爱普生撤离中国”等相关信息均属不实。
爱普生精工（深圳）有限公司是精工爱普生集团在深圳设立的手表制造公司，计划于2021年3月底停产。该工厂的停产关闭，对精工爱普生集团目前在华运营的其它制造及销售业务无任何影响。
目前，精工爱普生集团在深圳设立的爱普生技术（深圳）有限公司的制造业务运营正常，网络上出现的关于“该公司即将关闭”、“深圳爱普生即将关闭中国工厂”等相关信息均属不实。
爱普生中国感谢广大媒体与消费者对于爱普生的关注和关心，但对于传播不实信息的有关组织或个人，爱普生中国将采取一切可能的法律行动以维护我司的合法权益。
爱普生一直将中国视为最重要的地区之一，我们会一如既往地巩固和加强在中国的各项业务发展，将更好的产品与服务带给中国消费者。

爱普生中国
2019年3月14日

* 不包括中国台湾地区

錶廠撤離中國其實都幾嚴重
會搞到好多廠死
好似parts 廠 電鍍廠等等
炒1700人 但會影響到5000到10000人生計

中國今次真係大勝

香港到今時今日
都仲分勞工假同銀行假

最低工資 都係近幾年實施
最高工時 唔知要講幾多個十年

集體談判權又無
點解要對你地咁好

一間大廠下面最少有300-500間細廠

呢個世界要陣痛

將呢個萬惡的全球供應鏈 打碎

又咁講，香港所謂既競爭力咪又係靠壓榨員工去得返黎。